阿富汗美國空軍客機E-11A失事墜毀 機上83人生死未卜

UPDATE: The downed airplane was a US Air Force Passenger plane that crashed above the Ghazni province, and it was allegedly shot down.

But the crash happened over Taliban-controlled territory. A video published on social media of the crash site clearly shows the airplane is a US Air Force one.

World War III

得返一日時間 一句講晒 1.29罷工加黎明行動 做定唔做

空軍客機

A mystery plane crashed Monday in Taliban-held territory in Afghanistan’s Ghazni province, south of the capital, Afghan officials said. It was not immediately clear how many people were on board the plane. Ariana Afghan Airlines denied reports that it was one of its passenger jets that had come down.

Provincial government spokesman Arif Noori told CBS News’ Ahmad Mukhtar the plane appeared to have been a flight between the southern city of Kandahar and the capital Kabul, about 200 miles to the north. Ghazni province is between those two locations.

Noori said the body of two pilots was found at the crash site and that the plane was completely destroyed. He did not mention any other casualties. Noori said it did not belong to an Afghan carrier, but could not confirmed who was operating the aircraft.

Later, some experts reported that it was probably E-11A aircraft assigned to 430th Expeditionary Electronic Combat Squadron. Wreck of a plane crashed today in Afghanistan looks like to be a U.S. Air Force Bombardier Global 6000 / E-11A “BACN” (Battlefield Airborne Communications Node).

The cause of the crash remains unclear, and no details about casualties have been given.

Also in social media was released short footage that showed wreck of a plane with U.S. Air Forces emblem.

E-11A is the military variant of the civil Bombardier BD-700 Global Express for use as overhead communications-relay platform in SW Asia. It carries Northrop Grumman Battlefield Airborne Communications Node, or BACN, allowing disparate battlefield communications systems to share data. BACN was deployed on a test Bombardier BD-700 & originally designated RC-700A under reconnaissance classification. Re-designated E-11A under special electronics installation category.

Trump???

又捉 taliban

失事客機...

Taliban-controlled territory in Afghanistan

2020 一個月都冇就咁撚多事發生...

打得仗